北區醫院內遭三警虐待 六旬漢入稟指構成酷刑索償

六旬漢去年在北區醫院留醫期間，在病床上遭三名警員同時毆打虐待，閉路電視拍下他受虐過程。事後三名警員被刑事檢控，案件將於本月答辯之際，傷者昨入稟區域法院，循民事途徑向三人索償，指三警的不法行為構成酷刑。

原告為62歲的鍾姓事主，被告依序為歐國偉（25歲）、鄧文謙（24歲）、林易昇（30歲），而警務處處長暫未被列為被告。案件排期今年7月10日作簡短聆訊。

律師林洋鋐撰寫的入稟狀指，三名被告各自或共同地於2019年6月26日，在北區醫院紊亂病人休息室7A內，對原告施加侵權及非法的武力，構成侵權及違法行為、酷刑，或公職人員行為失當。原告就此申索人身受傷的賠償。

入稟狀續指，原告要求法庭宣告，三警行為違反原告享有人身自由及人身安全的憲制權利，以及原告不接受虐待、殘忍、不人道及侮辱性對待的權利，違反普通法、《基本法》第28條及第39條、以及《香港人權法案》第3條、第5(1)條及第6(1)條。

刑事程序方面，三警早前被控在公職中行為失當罪，以及交替性質的襲擊致造成身體傷害罪，三人均獲保釋至本月23日往區域法院答辯。

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

推

推到黑警仆街

有險可守

推到黑警冚家產

排期今年7月10日作簡短聆訊。

???????????????????/

文宣材料唔應該只局限於「紙」

屌

有險可守…

停職留薪發發

屌 又係你呀

辛苦OT錢無啦無啦

知唔知搞成點